---
title: >-
    بخش ۱
---
# بخش ۱

<div class="n" id="bn1"><p>از مقتبسات مشکات نبوت است این حدیث که «من عشق وعف و کتم فمات مات شهیدا» یعنی: هر که در جاذبه عشق آویزد و با لطایف عشق آمیزد و در آن طریقه عفت و کتمان پیش گیرد چون بمیرد شهید میرد.</p></div>
<div class="n" id="bn2"><p>و شرط عفت و کتمان از برای آن است که چون به میل طبع و هوای نفس آلوده باشد و در وصول به آن وسایط توسل جویند و اظهار کنند از قبیل شهوات نفس حیوانی است نه از فضایل روح انسانی.</p></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>آن عشق را که منقبت خاص آدم است</p></div>
<div class="m2"><p>هرجا که هست عفت و ستر از لوازم است</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>عشقی که هست شهوت طبع و هوای نفس</p></div>
<div class="m2"><p>خاصیت طباع سباع و بهایم است</p></div></div>